const questions = [
    { question: "Кто написал картину \"Мона Лиза\"?", answers: ["Винсент Ван Гог", "Пабло Пикассо", "Леонардо да Винчи", "Микеланджело"], correct: [2] },
    { question: "Какие из этих стран находятся в Южной Америке?", answers: ["Франция", "Бразилия", "Германия", "Чили"], correct: [1, 3] },
    { question: "Какие из этих языков относятся к славянским?", answers: ["Английский", "Русский", "Китайский", "Польский"], correct: [1, 3]},
    { question: "Какой была первая социальная сеть, запущенная в 2003 году?", answers: ["Facebook", "MySpace", "LinkedIn", "Twitter"], correct: [1] },
    { question: "Как называется фильм Кристофера Нолана о снах внутри снов?", answers: ["Интерстеллар", "Начало", "Дюнкерк", "Мементо"], correct: [1] },
    { question: "Сколько минут длится один тайм в футбольном матче?", answers: ["30 минут", "45 минут", "60 минут", "90 минут"], correct: [1] },
    { question: "В каком году началась Первая мировая война?", answers: ["1914", "1915", "1916", "1917"], correct: [0] },
    { question: "Как называется наука о растениях?", answers: ["Зоология", "Геология", "Ботаника", "Астрономия"], correct: [2] },
    { question: "Какая река является самой длинной в мире?", answers: ["Амазонка", "Нил", "Янцзы", "Миссисипи"], correct: [0] },
    { question: "Какой музыкальный инструмент был основным у Людвига ван Бетховена?", answers: ["Скрипка", "Флейта", "Пианино", "Гитара"], correct: [2] },
    { question: "Кто написал роман \"Преступление и наказание\"?", answers: ["Лев Толстой", "Фёдор Достоевский", "Антон Чехов", "Иван Тургенев"], correct: [1] },
    { question: "Какой элемент имеет химический символ O?", answers: ["Золото", "Кислород", "Углерод", "Железо"], correct: [1] },
];